\begin{wrapfigure}[5]{r}{4cm}
\begin{center}
\vspace{-.7cm}
\begin{tikzpicture}[scale=2]
	\fill[black!20] (.1,0) -- ++(0,.8) to[snake=bumps, mirror snake] ++(-.6,0)
	to[snake=bumps, mirror snake] (-.4,.5) -- ++(0,-.5) -- cycle;
	\fill[black!50] (-.4,.5) rectangle (-1,0);
	\draw[very thick] (-.4,0) -- (-.4,.5) -- (-1,.5) -- (-1,0);
	\filldraw (0,.15) circle (.025);
	\draw (0,.15) -- ++(0,-.25) node[pos=.9, below] {$T_3$};
	\filldraw (-1,.15) circle (.025);
	\draw (-1,.15) -- ++(0,-.25) node[pos=.9, below] {$T_2$};
	\filldraw (-1.3,.15) circle (.025);
	\draw (-1.3,.15) -- ++(0,-.25) node[pos=.9, below] {$T_0$};
	\draw[->, thick] (0,.15) -- ++(-1,0) node[pos=.7, above] {$P_1$};
	\draw[->, thick] (-1,.15) -- ++(-.3,0) node[pos=.5, above] {$P_2$};
\end{tikzpicture}	
\end{center}
\end{wrapfigure}
Рассмотрим внешнюю поверхность трубы в верхней точке. Поскольку её температура
не меняется, мощность теплопередачи от пара должна быть равна мощности
теплоотдачи в окружающую среду:
\begin{equation}
	P_1 = P_2.
\end{equation}
Так как мощность теплопередачи пропорциональна разности температур, имеем
\begin{equation}
	\alpha (T_3 - T_2) = \beta (T_2 - T_0),
\end{equation}
где $\alpha$ и $\beta$~--- некоторые коэффициенты пропорциональности.
Аналогично, для точки у основания:
\begin{equation}
	\alpha (T_4 - T_1) = \beta (T_1 - T_0),
\end{equation}
где $T_4$~--- температура пара на входе в трубу. Поделим одно уравнение на
другое и получим
\begin{equation}
	\frac{T_3 - T_2}{T_4 - T_1} = \frac{T_2 - T_0}{T_1 - T_0}.
\end{equation}
Выражаем искомую температуру
\begin{equation}
	T_4 = T_1 + \frac{(T_3 - T_2) (T_1 - T_0)}{T_2 - T_0}.
\end{equation}
\answer{Температура пара на входе в трубу равна
$T_1 + \frac{(T_3 - T_2) (T_1 - T_0)}{T_2 - T_0}$.}
